明年1823引入AI聊天機械人 楊偉雄：類似Siri 更人性化

政府在去年12月公佈《香港智慧城市藍圖》，提出逾70項智慧城市措施，計劃在2019年於「香港政府一站通」網站引入人工智能和聊天機械人（chatbot）功能，方便市民搜尋和使用電子政府服務。創新及科技局楊偉雄今早出席商台節目時，指將來市民上網經1823系統查詢政府服務時，除打字外，可用聲音去做，系統的人工智能會不斷學習，靠聲音分辨男女，因應查詢提供更合適答案，他稱類似iPhone的Siri系統，「更人性化，希望方便市民」。

除了1823外，政府亦會在2020年年中為所有香港居民免費提供數碼個人身分（eID），楊偉雄強調這與入境處年底開始為市民更換的新智能身份證完全不同，智能身份證是實物，eID是一把「萬能鎖」，只有市民本人可靠聲紋、指紋、人面辨識、動作辨識去「開鎖」，例如醫院想取用病歷資料，要經本人許可，才可「開鎖」給予。

施政報告提出，所有政府部門在今年底前制訂和公布其年度開放數據計劃。楊偉雄指，政府是提供一個平台、統一格式供市民使用，希望2020年年中有25項常用服務可eID應用，市民日後可以此方式交稅、申請公屋及申請車牌等。他強調，市民可選擇是否使用eID，不想用的可繼續以原有方式用政府服務，「香港可愛之處是有得揀」。

現時全球只愛沙尼亞用eID(「e-estonia」)，楊偉雄指eID有加密，安全度高，「鎖匙在你手，開幾多把鎖你決定」。政府早前指，會帶頭在電子政府服務全面採用eID，預計在2021年年中，市民可以利用eID以電腦或手機上網使用近100項電子政府服務，以及可以用電子方式提交差不多全部約3000張不同的政府表格。

今年3月，立法會討論過eID系統，多名立法會議員憂慮，政府在建立eID後，可以掌握市民的日常活動，變相成為監控手段。楊偉雄當時表示，eID是一把鎖匙，不代表政府掌握所有數據，而政府資訊科技總監楊德斌亦解釋，eID需要市民以個人生物辨識特徵核實身分才能使用數據，未得到帳戶持有者同意，政府無法查閱市民於數碼個人身分帳戶內的資料。

政府最on9係
幫你開好多account
但又唔合併資料
次次再填

今次多樣野填啦
就係eID

1.搵親戚老友係深圳同支那人夾修開一間科技公司
2.係香港開間分公司 有支那背景加曬分
3.中標，一半標價判俾香港相熟公司做
4.香港公司再用5成價判俾支那公司做
5.5年後系統需要改進升級 loop返上第一步
fatfat有水齊齊搵

啲人就係想有真人俾佢出氣同跟進